**久川綾**（，），[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。出身於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[貝塚市](../Page/貝塚市.md "wikilink")。[身高](../Page/身高.md "wikilink")160cm。A型[血](../Page/血型.md "wikilink")。

## 簡介

[青二Production所屬](../Page/青二製作.md "wikilink")\[1\]\[2\]，[青二塾東京校](../Page/青二塾.md "wikilink")8期出身\[3\]。畢業。

為人熟悉的代表配音作品有動畫《[Heartcatch
光之美少女！](../Page/Heartcatch_光之美少女！.md "wikilink")》的月影百合／月光天使、《[十二國記](../Page/十二國記.md "wikilink")》的中嶋陽子、《[庫洛魔法使](../Page/百變小櫻.md "wikilink")》的可魯貝洛斯〈偽裝形態〉、《[幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink")》的詩寇蒂、《[美少女戰士](../Page/美少女戰士_\(動畫\).md "wikilink")》系列的[水野亞美／水手水星](../Page/水野亞美.md "wikilink")、《[魔物獵人妖子](../Page/魔物獵人妖子.md "wikilink")》主角真野妖子、《[勇者鬥惡龍
達伊的大冒險](../Page/勇者鬥惡龍_達伊的大冒險.md "wikilink")》的莉安娜、《[翼神世音](../Page/翼神世音.md "wikilink")》的紫東遙、《[蒼天之拳](../Page/蒼天之拳.md "wikilink")》的潘玉玲、《[天上天下](../Page/天上天下.md "wikilink")》的棗真夜、《[新聖魔大戰](../Page/新聖魔大戰.md "wikilink")》的普琪·奧霖公主、《[冒險王比特](../Page/冒險王比特.md "wikilink")》的奇斯、《[BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")》的[卯之花烈](../Page/卯之花烈.md "wikilink")、《[仙境傳說
THE
ANIMATION](../Page/仙境傳說_\(動畫\).md "wikilink")》的塔姬烏絲、《[笑園漫畫大王](../Page/笑園漫畫大王.md "wikilink")》的黑澤美奈茂、《[大運動會](../Page/大運動會.md "wikilink")》的柳田一乃\[4\]、《[橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")》的鈴木亞梨實；遊戲和改編動畫《[AIR](../Page/AIR_\(遊戲\).md "wikilink")》的神尾晴子、《[To
Heart](../Page/To_Heart.md "wikilink")》的保科智子、《[卒業
～Graduation～](../Page/卒業三部曲.md "wikilink")》的中本靜\[5\]等。

興趣有與狗陪伴進行溫泉之旅、參加狗貓領養的義工活動\[6\]。特長有與飼主交談、道德勸說\[7\]等。

### 經歷

久川從高中時期透過函授教育以學習當配音員。並於畢業後來到東京，以第8期生加入經紀公司[青二Production旗下聲優養成學校](../Page/青二製作.md "wikilink")[青二塾東京校](../Page/青二塾.md "wikilink")。1年後以見習生（青二是用Junior）加入。2年後，與同期的[綠川光](../Page/綠川光.md "wikilink")、升準所屬。

1988年，久川以電視動畫《[奇天烈大百科](../Page/奇天烈大百科.md "wikilink")》（聲演路人少女A）成為的聲優出道作\[8\]。翌年1989年的另一部電視動畫《[新聖魔大戰](../Page/新聖魔大戰.md "wikilink")》聲演普琪·奧霖公主第一次獲得主要角色的配音。

1990年電視動畫《[至尊勇者](../Page/至尊勇者.md "wikilink")》的角色美雅·美雅是她第一次聲演女主角的作品，同年12月先行在劇院上映的《[魔物獵人妖子](../Page/魔物獵人妖子.md "wikilink")》電影動畫聲演真野妖子第一次為主角配音\[9\]。

1992年起參加[東映動畫製作的漫畫改編](../Page/東映動畫.md "wikilink")[變身魔法少女系列動畫](../Page/魔法少女.md "wikilink")《[美少女戰士](../Page/美少女戰士.md "wikilink")》主角之一的[水野亞美](../Page/水野亞美.md "wikilink")（水手水星）配音而廣為人知。

久川除了從事聲優工作之外，也有進行[歌手活動和擔任廣播節目主持人](../Page/歌手.md "wikilink")。

1997年的電視動畫《[少女革命](../Page/少女革命.md "wikilink")》幫少年角色薰幹配音開始，逐漸轉往幫《[戰鬥陀螺](../Page/戰鬥陀螺.md "wikilink")》的金李、《[幻影天使](../Page/幻影天使.md "wikilink")》的草摩由希等少年角色獻聲。

2013年，久川為重製的新作動畫《[宇宙戰艦大和號2199](../Page/宇宙戰艦大和號2199.md "wikilink")》登場的角色新見薰配音，這也是她從小夢寐以求當聲優的心願。

[鶴弘美於](../Page/鶴弘美.md "wikilink")2017年11月16日去世之後，次年2018年起，《[七龍珠](../Page/七龍珠.md "wikilink")》系列的[-{zh:布瑪;zh-tw:布瑪;zh-hans:布尔玛;zh-hant:布瑪;zh-hk:奘子;zh-mo:奘子;}-由久川繼承](../Page/布爾瑪.md "wikilink")。

### 逸事、人物

老家位於旁，從小在家幫父母從事五金行的生意。小學1、2年級的時候有一次因為看了在電視上播出的《》對聲優產生憧憬。

國中和高中時期從屬[桌球社](../Page/乒乓球.md "wikilink")，並當過主將。高中在學期間曾經是廣播節目《》和《》的忠實聽眾，即使面臨準備考試也照樣收聽\[10\]。

1992年動畫《[美少女戰士](../Page/美少女戰士.md "wikilink")》開播之後，久川配音的角色[水野亞美後來也獲得動畫情報雜誌](../Page/水野亞美.md "wikilink")《[Animage](../Page/Animage.md "wikilink")》（[德間書店發行](../Page/德間書店.md "wikilink")）舉辦的票選「前十名角色（<small>Best10</small>）」1993年至1994年連續2年第1名\[11\]。1994年，曾以《美少女戰士》5位主要角色的身分上（[朝日電視台播出](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）綜藝節目《
》。

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [奇天烈大百科](../Page/奇天烈大百科.md "wikilink")（少女A）

  - （海蒂）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [西瓜皮先生](../Page/西瓜皮先生.md "wikilink")（女性社員）
  - 奇天烈大百科（櫻井妙子〈第3代〉、學生、小孩、雪乃、光子、阿妙）
  - [新聖魔大戰](../Page/新聖魔大戰.md "wikilink")（**普琪·奧霖公主**\[12\]、、）
  - [變形金剛V](../Page/變形金剛Ｖ.md "wikilink")（救助戰士波達、喬伊士）
  - [七龍珠Z](../Page/七龍珠Z.md "wikilink")（琪可）
  - [甜蜜小天使 (1988年版)](../Page/甜蜜小天使.md "wikilink")（螢、山田）
  - [魔動王](../Page/魔動王.md "wikilink")（咪咪）
  - [魔法使莎莉 (1989年版)](../Page/魔法使莎莉.md "wikilink")（**春日野堇**）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（茶花女公主〈初代〉、Frico、馬克杯小子 等）

  - [快樂的嚕嚕米一家](../Page/嚕嚕米.md "wikilink")（人魚）

  - [櫻桃小丸子 (第1期)](../Page/櫻桃小丸子.md "wikilink")（的女友〈第2代〉）

  - （桃子、）

  - [至尊勇者](../Page/至尊勇者.md "wikilink")（**美雅·美雅**）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [勇者鬥惡龍 達伊的大冒險](../Page/勇者鬥惡龍_達伊的大冒險.md "wikilink")（莉安娜\[13\]）

  - [崔普一家物語](../Page/崔普一家物語.md "wikilink")（拉法葉拉）

  - （日暮京子、宮澤貴子、）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （）

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（漫畫家、）

  - [大草原上的小天使 灌叢嬰猴](../Page/大草原上的小天使_灌叢嬰猴.md "wikilink")（桃莉絲·麥克吉爾）

  - [美少女戰士](../Page/美少女戰士_\(動畫\).md "wikilink")（**[水野亞美](../Page/水野亞美.md "wikilink")**／**水手水星**）

  - （帕魯魯）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [海潮之聲](../Page/海潮之聲.md "wikilink")
  - [小小男子漢](../Page/小小男子漢.md "wikilink")（弘志）
  - [美少女戰士R](../Page/美少女戰士R.md "wikilink")（**水野亞美**／**水手水星**）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [機動武鬥傳G鋼彈](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM.md "wikilink")（）
  - [美少女戰士S](../Page/美少女戰士S.md "wikilink")（**水野亞美**／**水手水星**）
  - [橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")（**鈴木亞梨實**）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （、）

  - [美少女戰士SuperS](../Page/美少女戰士SuperS.md "wikilink")（**水野亞美**／**水手水星**）

  - [魔法騎士](../Page/魔法騎士.md "wikilink")（泰塔）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [鬼太郎 (第4作)](../Page/鬼太郎.md "wikilink")（少女）

  - [美少女戰士Sailor
    Stars](../Page/美少女戰士Sailor_Stars.md "wikilink")（**水野亞美**／**水手水星**）

  - （**拉拉**\[14\]）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （**八重**）

  - （ ）

  - [少女革命](../Page/少女革命.md "wikilink")（薰幹）

  - [大運動會](../Page/大運動會.md "wikilink")（**柳田一乃**）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [幸運女神 小不隆咚便利多多](../Page/幸運女神#幸運女神_小不隆咚便利多多.md "wikilink")（**詩寇蒂**）

  - [庫洛魔法使](../Page/百變小櫻.md "wikilink")（**可魯貝洛斯**〈偽裝型態〉\[15\] 等）

  - （兀爾特）

  - （茱荻）

  - [槍神Trigun](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")（**蕾萌·賽布雷姆**）

  - [萬能文化貓娘](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")（曾野亞里莎）

  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（青島全代）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - （雪的女友們）

  - （佐藤茜、、宗教團體的女性、貴子、町田有紀）

  - [To Heart](../Page/To_Heart.md "wikilink")（**保科智子**\[16\]）

  - [迷糊女戰士](../Page/迷糊女戰士.md "wikilink")（安·安西）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [傀儡師左近](../Page/傀儡師左近.md "wikilink")（西村星江）

  - （露娜·卡森）

  - [爆裂戰士戰藍寶](../Page/爆裂戰士戰藍寶.md "wikilink")（冰咖）

  - [純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink")（阿瑪拉·蘇\[17\]）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [X](../Page/X_\(漫畫\).md "wikilink")（丁）

  - （**瑪莉奈·沖**）

  - [地球少女Arjuna](../Page/地球少女Arjuna.md "wikilink")（**白河小百合**）

  - [NOIR](../Page/NOIR.md "wikilink")（**克洛維**）

  - [戰鬥陀螺](../Page/戰鬥陀螺.md "wikilink")（**金李**）

  - [幻影天使](../Page/幻影天使.md "wikilink")（**草摩由希**\[18\]）

  - [PROJECT ARMS](../Page/ARMS神臂.md "wikilink")（艾莉絲）

  - （、）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [笑園漫畫大王](../Page/笑園漫畫大王.md "wikilink")（黑澤美奈茂）
  - [阿倍野橋魔法商店街](../Page/阿倍野橋魔法商店街.md "wikilink")（**MuneMune**）
  - [銀河戰警](../Page/銀河戰警.md "wikilink")（福克希福克絲）
  - [G-on少女騎士團](../Page/G-on少女騎士團.md "wikilink")（真田美緒）
  - [十二國記](../Page/十二國記.md "wikilink")（**中嶋陽子**\[19\]）
  - [天地無用！GXP](../Page/天地無用！#天地無用!GXP.md "wikilink")（**魎呼·巴爾達**）
  - [灰羽連盟](../Page/灰羽連盟.md "wikilink")（暗森）
  - 無敵戰鬥陀螺（**金李**、桂子老師\[20\]）
  - [花田少年史](../Page/花田少年史.md "wikilink")（小雪）
  - 名偵探柯南（甘利亞子）
  - [翼神世音](../Page/翼神世音.md "wikilink")（**紫東遙**）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [萬花筒之星系列](../Page/百變之星.md "wikilink")（莎拉·都普）

  - 蠟筆小新（阿正）

  - （）

  - [神魂合體](../Page/神魂合體.md "wikilink")（米菈·阿卡曼）

  - [偵探學園Q](../Page/偵探學園Q.md "wikilink")（片桐紫乃、栗原操）

  - 戰鬥陀螺G（**金李**）

  - 名偵探柯南（大賀美華）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [SD鋼彈FORCE](../Page/SD鋼彈FORCE.md "wikilink")（桂子）

  - 神魂合體 SECOND SEASON（米菈·阿卡曼）

  - [天上天下](../Page/天上天下.md "wikilink")（**棗真夜**）

  - [To Heart ～Remember my
    memories～](../Page/To_Heart.md "wikilink")（保科智子）

  - （〈的姊姊〉）

  - [忘卻的旋律](../Page/忘卻的旋律.md "wikilink")（金谷蜜里）

  - [MADLAX](../Page/異域天使.md "wikilink")（**麗美黛·約格**）

  - [魔法少女奈葉系列](../Page/魔法少女奈葉.md "wikilink")（琳蒂·哈洛溫）

  - （世良涼子）

  - [仙境傳說 THE ANIMATION](../Page/仙境傳說_\(動畫\).md "wikilink")（**塔姬烏絲**）

  - [洛克人EXE AXESS](../Page/洛克人EXE_AXESS.md "wikilink")（五十嵐蘭）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [幸運女神](../Page/幸運女神#電視系列.md "wikilink")（**詩寇蒂**）
  - [BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")（[卯之花烈](../Page/卯之花烈.md "wikilink")）
  - [AIR](../Page/AIR_\(遊戲\).md "wikilink")（**神尾晴子**\[21\]）
  - [女孩萬歲 second season](../Page/女孩萬歲.md "wikilink")（彼方）
  - [增血鬼果林](../Page/增血鬼果林.md "wikilink")（雨水文緒）
  - [交響詩篇艾蕾卡7](../Page/交響詩篇.md "wikilink")（蕾·比姆斯）
  - [極上生徒會](../Page/極上生徒會.md "wikilink")（蘭堂智惠理）
  - [哆啦A夢 (水田山葵版)](../Page/哆啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")（雅歐蕾卡公主）
  - [冒險王比特系列](../Page/冒險王比特.md "wikilink")（**奇斯**、參謀）
  - [野坂昭如](../Page/野坂昭如.md "wikilink") 戰爭童話集「」（笠松友子）
  - [LOVELESS](../Page/LOVELESS_\(漫畫\).md "wikilink")（女神）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 幸運女神 各自的羽翼（**詩寇蒂**）

  - [我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")（阿菊）

  - [高機動交響曲GPO](../Page/高機動交響曲GPO.md "wikilink")（都綾子）

  - （賽蓮娜）

  - [史上最強弟子兼一](../Page/史上最強弟子兼一.md "wikilink")（鷹島千尋）

  - [ZEGAPAIN](../Page/ZEGAPAIN.md "wikilink")（艾克·奧伏尼爾）

  - [蒼天之拳](../Page/蒼天之拳.md "wikilink")（**潘玉玲**\[22\]、北大路綾）

  - [TSUBASA翼](../Page/TSUBASA翼.md "wikilink")（可魯貝洛斯）

  - [天保異聞 妖奇士](../Page/天保異聞_妖奇士.md "wikilink")（多惠）

  - 哆啦A夢 (水田山葵版)（公主、金滿兼子）

  - （綾野美奈子）

  - [貧窮姊妹物語](../Page/貧窮姊妹物語.md "wikilink")（山田佳子）

  - [不可思議星球的☆雙胞胎公主Gyu！](../Page/不可思議星球的雙胞胎公主.md "wikilink")（黑漆漆校長）

  - [怪醫黑傑克21](../Page/怪醫黑傑克_\(動畫\)#怪醫黑傑克21.md "wikilink")（百合\[23\]）

  - [怪傑佐羅利](../Page/怪俠佐羅利.md "wikilink")（露比）

  - 名偵探柯南（堤美里）

  - [夢使者](../Page/夢使者.md "wikilink")（**三島美砂子**）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 幸運女神 戰鬥之翼（**詩寇蒂**）
  - [魔女獵人](../Page/魔女獵人.md "wikilink")（喬迪·赫瓦德「蒼瞳」）
  - [鐵馬少年](../Page/鐵馬少年.md "wikilink")（篠崎命的母親）
  - [怪物王女](../Page/怪物王女.md "wikilink")（魔女）
  - [校園烏托邦 學美向前衝！](../Page/校園烏托邦_學美向前衝！.md "wikilink")（貴生川鏡子）
  - [風之少女艾蜜莉](../Page/風之少女艾蜜莉.md "wikilink")（愛琳·肯特夫人）
  - [金田一少年之事件簿](../Page/金田一少年之事件簿_\(動畫\).md "wikilink")（辻由利亞）
  - [CLAYMORE](../Page/獵魔戰記.md "wikilink")（普莉西亞）
  - 鬼太郎 (第5作)（）
  - [Devil May Cry](../Page/惡魔獵人系列#電視動畫.md "wikilink")（妮娜〈帕蒂的母親〉）
  - [暗夜魔法使 The ANIMATION](../Page/暗夜魔法使#動畫.md "wikilink")（拉拉·穆 ）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（楓〈15期、20期〉、女孩）
  - [土豆蛋黃醬](../Page/POTEMAYO.md "wikilink")（春日乃綺蘭）
  - 名偵探柯南（立石雫）
  - [羅密歐×茱麗葉](../Page/羅密歐×茱麗葉.md "wikilink")（鮑西婭\[24\]）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - 蠟筆小新（小町）

  - [骷髏13 (2008年版)](../Page/骷髏13.md "wikilink")（賽希莉亞）

  - [地獄少女 三鼎](../Page/地獄少女.md "wikilink")（山岡美津子）

  - [出包王女](../Page/出包王女.md "wikilink")（宇宙怪物）

  - [秘密 ～The Revelation～](../Page/最高機密_\(漫畫\).md "wikilink")（青木瑠璃子）

  - 哆啦A夢 (水田山葵版)（空野）

  - （朝太郎的母親、阿玉）

  - [乃木坂春香的秘密](../Page/乃木坂春香的秘密.md "wikilink")（乃木坂秋穗〈春香、美夏的母親〉）

  - [魔人偵探腦嚙涅羅](../Page/魔人偵探腦嚙涅羅.md "wikilink")（黑尾美野）

  - [新楓之谷](../Page/新楓之谷.md "wikilink")（）

  - [魍魎之匣](../Page/魍魎之匣.md "wikilink")（柚木陽子）

  - [十字架與吸血鬼](../Page/十字架與吸血鬼.md "wikilink")（籠目李李子）

  - 十字架與吸血鬼 CAPU2（籠目李李子）

  - [世界毀滅 ～毀滅世界的六人～](../Page/世界毀滅.md "wikilink")（摩露特·阿希埃拉的母親）

  - [我家有個狐仙大人](../Page/我家有個狐仙大人.md "wikilink")（綾〈若女將〉）

  - [ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE_\(動畫\).md "wikilink")（羅拉）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [青澀文學系列](../Page/青澀文學系列.md "wikilink")「[人間失格](../Page/人間失格.md "wikilink")」（**志津子**）
  - [動物偵探奇魯米](../Page/動物偵探奇魯米.md "wikilink")（七瀨美雪）
  - [黑神 The Animation](../Page/黑神.md "wikilink")（小黑的母親）
  - 蠟筆小新（新娘）
  - [你好 安妮 ～Before Green
    Gables](../Page/你好_安妮_～Before_Green_Gables.md "wikilink")（露意莎·布朗）
  - [大正野球娘。](../Page/大正野球娘。.md "wikilink")（鈴川八重）
  - [信蜂](../Page/信蜂.md "wikilink")（安·斯恩格、旁白）
  - 哆啦A夢 (水田山葵版)（鄰國王女）
  - [NEEDLESS](../Page/超能力大戰.md "wikilink")（荻葉香澄）
  - 乃木坂春香的秘密 Purezza♪（乃木坂秋穗〈春香、美夏的母親〉）
  - [潘朵拉之心](../Page/潘朵拉之心.md "wikilink")（凱特）
  - [Phantom ～Requiem for the
    Phantom～](../Page/Phantom_-PHANTOM_OF_INFERNO-.md "wikilink")（**克勞蒂婭·麥肯寧**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [世紀末超自然學院](../Page/世紀末超自然學院.md "wikilink")（內田文明的母親）
  - [信蜂 REVERSE](../Page/信蜂.md "wikilink")（安·斯恩格、旁白、安帕葛蘭多社員）
  - [Heartcatch
    光之美少女！](../Page/Heartcatch_光之美少女！.md "wikilink")（**月影百合**／**月光天使**）
  - 名偵探柯南（仁地村沙希）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [X戰警](../Page/X戰警.md "wikilink")
    （**[暴風女](../Page/暴風女.md "wikilink")**）
  - [GOSICK](../Page/GOSICK.md "wikilink")（王妃）
  - [寶石寵物 Sunshine](../Page/寶石寵物_Sunshine.md "wikilink")（花音媽媽）
  - [SKET DANCE 學園救援團](../Page/SKET_DANCE_學園救援團.md "wikilink")（的妻子、的小孩）
  - [花牌情緣](../Page/花牌情緣.md "wikilink")（大江利惠子）
  - [轉吧！企鵝罐](../Page/回轉企鵝罐.md "wikilink")（多蕗的母親）
  - [未來日記](../Page/未來日記.md "wikilink")（日野日向的母親）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [在盛夏等待](../Page/在盛夏等待.md "wikilink")（**霧島七海**）

  - [向銀河開球](../Page/向銀河開球.md "wikilink")（西園寺君江）

  - [其中1個是妹妹！](../Page/其中1個是妹妹！.md "wikilink")（帝野鹿野子）

  - （）

  - [咲-Saki- 阿知賀篇 episode of
    side-A](../Page/咲-Saki-.md "wikilink")（愛宕雅枝）

  - SKET DANCE（姬子的母親）

  - [聖鬥士星矢Ω](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")（索妮亞）

  - [ZETMAN](../Page/ZETMAN.md "wikilink")（天城葉子）

  - [美少女死神 還我H之魂！](../Page/美少女死神_還我H之魂！.md "wikilink")（艾爾梅雅·雷斯托）

  - 忍者亂太郎（女忍者）

  - [襲來！美少女邪神](../Page/襲來！美少女邪神.md "wikilink")（八坂賴子）

  - [軍火女王 PERFECT ORDER](../Page/軍火女王.md "wikilink")（海克斯）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [宇宙戰艦大和號2199](../Page/宇宙戰艦大和號2199.md "wikilink")（新見薰\[25\]）\[26\]
  - [京騷戲畫](../Page/京騷戲畫.md "wikilink")（**古都**\[27\]）
  - [穿透幻影的太陽](../Page/穿透幻影的太陽.md "wikilink")（太陽日向\[28\]）
  - [探險托里蘭托 -千年真寶-](../Page/探險托里蘭托.md "wikilink")（**女高天帝蕾納絲**\[29\]）
  - [花牌情緣2](../Page/花牌情緣.md "wikilink")（大江利惠子）
  - [東京闇鴉](../Page/東京闇鴉.md "wikilink")（木府亞子）
  - 襲來！美少女邪神W（八坂賴子\[30\]）
  - [魔奇少年 The Kingdom of Magic](../Page/魔奇少年.md "wikilink")（大聖母\[31\]）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [閃爍的青春](../Page/閃爍的青春.md "wikilink")（馬淵洸的母親）

  - [狼少女和黑王子](../Page/狼少女和黑王子.md "wikilink")（佐田瞳\[32\]）

  - [JoJo的奇妙冒險 星塵鬥士](../Page/星塵鬥士.md "wikilink")（蜜特拉\[33\]）

  - [宇宙浪子](../Page/宇宙浪子.md "wikilink")（水豚獸人\[34\]）

  - [Happiness Charge
    光之美少女！](../Page/Happiness_Charge_光之美少女！.md "wikilink")（月光天使）

  - 名偵探柯南（北坂香織 ）

  - [前進吧！登山少女 Second
    Season](../Page/前進吧！登山少女.md "wikilink")（雪村惠〈葵的母親〉\[35\]）

  - （阿修羅男爵\[36\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [牙狼〈GARO〉-紅蓮之月-](../Page/牙狼〈GARO〉-紅蓮之月-.md "wikilink")（葛子姬\[37\]）

  - [銀魂°](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（成瀧醫生）

  - [攻殼機動隊ARISE ALTERNATIVE
    ARCHITECTURE](../Page/攻殼機動隊_ARISE.md "wikilink")（沙特）

  - （舞山清美）

  - [食戟之靈](../Page/食戟之靈.md "wikilink")（中百舌鳥絹）

  - [絕命制裁X](../Page/絕命制裁X.md "wikilink")（菲歐娜·蘭·溫徹斯特\[38\]）

  - [吹響吧！上低音號](../Page/吹響吧！上低音號.md "wikilink")（松本美知惠\[39\]）

  - （阿瑞安赫德）

  - [翻轉☆少女](../Page/The_Rolling_Girls.md "wikilink")（菊志乃）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [偶像學園STARS！](../Page/偶像學園STARS！.md "wikilink")（虹野景子）
  - 忍者亂太郎（村民）
  - [龍族拼圖X](../Page/龍族拼圖X.md "wikilink")（蕾娜）
  - 吹響吧！上低音號2（松本美知惠\[40\]）
  - [無彩限的幻影世界](../Page/無彩限的幻影世界.md "wikilink")（和泉玲奈的母親）
  - [WWW.WORKING\!\!](../Page/WORKING!!_\(網路漫畫\).md "wikilink")（東田幸子）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [人渣的本願](../Page/人渣的本願.md "wikilink")（安樂岡花火的母親）

  - [AKIBA'S TRIP -THE
    ANIMATION-](../Page/秋葉原之旅.md "wikilink")（蘿莉·芭芭拉\[41\]）

  - （阿尋）

  - ONE PIECE（夏洛特·戚風）

  - [BanG Dream！](../Page/BanG_Dream!.md "wikilink")（花園野野繪）

  - [青春歌舞伎](../Page/青春歌舞伎.md "wikilink")（阿久津詩織）

  - [正確的卡多](../Page/正確的卡多.md "wikilink")（徭沙羅花的母親）

  - [地獄少女 宵伽](../Page/地獄少女.md "wikilink")（山岡美津子）

  - （本田由香里）

  - [魔法使的新娘](../Page/魔法使的新娘.md "wikilink")（羽鳥晶子）

  - [泥鯨之子們在沙地上歌唱](../Page/泥鯨之子們在沙地上歌唱.md "wikilink")（泰莎）

  - [Code:Realize
    ～創世的公主～](../Page/Code:Realize_～創世的公主～.md "wikilink")（艾蓮）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [庫洛魔法使 透明牌篇](../Page/庫洛魔法使_透明牌篇.md "wikilink")（**可魯貝洛斯**\[42\]）
  - [魔法少女 我](../Page/魔法少女_我.md "wikilink")（卯野紗依\[43\]）
  - [星光頻道](../Page/星光頻道.md "wikilink")（花子）
  - [鬼太郎 (第6作)](../Page/鬼太郎.md "wikilink")（野篦\[44\]、轆轤首\[45\]）
  - 前進吧！登山少女 Third Season（雪村惠〈葵的母親〉）
  - [邪神與廚二病少女](../Page/邪神與廚二病少女.md "wikilink")（鬼）
  - [宇宙戰艦提拉米斯II](../Page/宇宙戰艦提拉米斯.md "wikilink")（勒布蘭·施皮里\[46\]）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - 名侦探柯南（鞍知景子 ）

### OVA

  - 1988年

<!-- end list -->

  - （安娜·普納）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （梅爾）

  - [機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink")（加嶋由紀江 等）

  - [THE八犬傳](../Page/THE八犬傳.md "wikilink")（浜路）

  - （悠）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （中神綠子）

  - [夢回綠園](../Page/夢回綠園.md "wikilink")（由子）

  - （山本佳子）

  - Dark Cat

  - [吹泡糖危機](../Page/吹泡糖危機.md "wikilink")（莉莎）

  - （卡琳·福克斯）

  - （女孩）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （梅耶德）

  - （**克莉絲**）

  - [萬能文化貓娘](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")（三田村亞里莎）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [幸運女神](../Page/幸運女神#OVA.md "wikilink")（**詩寇蒂**）

  - （華名子）

  - （**夏娜·提亞**）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [青空少女隊](../Page/青空少女隊.md "wikilink")（**羽田美雪**）

  - （**伊莉亞**）

  - （**-{冴}-島翠**）

  - （瑪琳）

  - [幽幻怪社](../Page/幽幻怪社.md "wikilink")（小川夏樹）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （蕾拉·B·希孟斯）

  - （碧琪·法拉）

  - （伽奈子）

  - [卒業 ～Graduation～](../Page/卒業三部曲.md "wikilink")（**中本靜**）

  - [魔物獵人妖子²](../Page/魔物獵人妖子.md "wikilink")（**真野妖子**）

  - （琳）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [POWER DoLLS Detachment of Limited Line Service
    α計劃](../Page/特勤機甲隊.md "wikilink")（**哈蒂·紐蘭**）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （佐藤久美子）

  - [銀河英雄傳說](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink")（瑪莉可·馮·菲耶巴哈）

  - （托帕絲）

  - （**Voogie**）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [魍魎游擊隊](../Page/魍魎游擊隊.md "wikilink")（梅崎真紀）
  - [秀逗魔導士
    EXCELLENT](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#SLAYERS_EXCELLENT.md "wikilink")（塔琪安娜·迪瓦多）
  - 萬能文化貓娘DASH！（有吉今日子）
  - [閃電霹靂車SIN](../Page/閃電霹靂車.md "wikilink")（彩·史丹福）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - （**凱洛兒**）

  - （七瀬冴子）

  - [危險調查員](../Page/危險調查員.md "wikilink")（白麗）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [校園外星人](../Page/校園外星人.md "wikilink")（久川惠）

  - （我我守七瀨）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （峰藤京子）

  - （**遠野京子**）

  - （香月舞〈第2代〉）

  - [名偵探柯南 探索古代恐龍之謎！](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（旁白）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [深海潛艦707R](../Page/深海潛艦707R.md "wikilink")（優\[47\]）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [萬花筒之星 嶄新之翼 -EXTRA
    STAGE-「沒有笑容又最哀傷的公主」](../Page/百變之星.md "wikilink")（莎拉·都普）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [天上天下 ULTIMATE FIGHT](../Page/天上天下.md "wikilink")（**棗真夜**）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 萬花筒之星 Legend of phoenix 鳳凰傳說 ～蕾拉·漢米頓物語～（莎拉·都普）
  - [鬼公子炎魔](../Page/鬼公子炎魔.md "wikilink")（的母親）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [文學少女 回憶篇II 朝倉美羽篇
    -漫舞天使的鎮魂曲-](../Page/文學少女#“文學少女”回憶篇.md "wikilink")（井上心葉的母親）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [幸運女神 永遠的兩人](../Page/幸運女神#OAD.md "wikilink")（**詩寇蒂**）
  - [戰場女武神3
    為誰而負的槍傷](../Page/戰場女武神3#OVA動畫.md "wikilink")（**莉蒂亞·亞古提**\[48\]）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [這樣算是殭屍嗎？OF THE DEAD](../Page/這樣算是殭屍嗎？.md "wikilink")（妄想優）
  - [史上最強弟子兼一](../Page/史上最強弟子兼一.md "wikilink")（鷹島千尋）\[49\]
  - [乃木坂春香的秘密 Finale♪](../Page/乃木坂春香的秘密.md "wikilink")（乃木坂秋穗〈春香、美夏的母親〉）
  - [One off](../Page/One_off.md "wikilink")（春乃母）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [絕命制裁X](../Page/絕命制裁X.md "wikilink")（菲歐娜·蘭·溫徹斯特）\[50\]
  - [襲來！美少女邪神F](../Page/襲來！美少女邪神.md "wikilink")（八坂賴子）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [魔法使的新娘 等待繁星之人](../Page/魔法使的新娘#動畫.md "wikilink")（羽鳥晶子）\[51\]

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [庫洛魔法使
    透明牌篇：小櫻和2隻熊寶寶](../Page/庫洛魔法使：透明牌篇.md "wikilink")（**可魯貝洛斯**〈偽裝形態〉\[52\]）

### 電影動畫

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （**凱洛兒·穆·道格拉斯**）

  - [魔物獵人妖子](../Page/魔物獵人妖子.md "wikilink")（**真野妖子**）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [劇場版 勇者鬥惡龍 達伊的大冒險](../Page/勇者鬥惡龍_達伊的大冒險.md "wikilink")（**莉安娜**）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - 勇者鬥惡龍 達伊的大冒險：突破吧\!\! 新生6大將軍（**莉安娜**）

  - （**法娜**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [劇場版
    美少女戰士R](../Page/劇場版美少女戰士R.md "wikilink")（[**水野亞美**／**水手水星**](../Page/水野亞美.md "wikilink")）
  - [三國志 第二部 燃燒的長江！](../Page/三國志_\(動畫電影\).md "wikilink")（小孩的歌聲）
  - [Make
    Up！水手戰士](../Page/劇場版美少女戰士R#Make_Up!_水手戰士.md "wikilink")（**水野亞美**／**水手水星**）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [劇場版 美少女戰士S](../Page/劇場版美少女戰士S.md "wikilink")（**水野亞美**／**水手水星**）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [Special Present 亞美的初戀 美少女戰士SuperS
    外傳](../Page/亞美的初戀.md "wikilink")（**水野亞美**）
  - [美少女戰士SuperS：夢想黑洞的奇蹟](../Page/劇場版美少女戰士SuperS.md "wikilink")（**水野亞美**／**水手水星**）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [MAZE☆爆熱時空：天變威脅的大巨人](../Page/MAZE☆爆熱時空#劇場動畫.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [劇場版 庫洛魔法使](../Page/百變小櫻#電影版.md "wikilink")（**可魯貝洛斯**〈偽裝形態〉\[53\]）
  - [劇場版 神奇寶貝：夢幻之神奇寶貝
    洛奇亞爆誕](../Page/神奇寶貝劇場版：夢幻之神奇寶貝_洛奇亞爆誕.md "wikilink")（）
  - [少女革命 ～思春期默示錄](../Page/少女革命.md "wikilink")（薰幹）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - 庫洛魔法使：被封印的卡片（**可魯貝洛斯**〈偽裝形態〉\[54\]）
  - [劇場版 幸運女神](../Page/幸運女神#劇場版.md "wikilink")（**詩寇蒂**）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南：往天國的倒數計時](../Page/名偵探柯南：往天國的倒數計時.md "wikilink")（澤口知奈美\[55\]）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [戰鬥陀螺 THE MOVIE
    激戰！小龍VS大地](../Page/戰鬥陀螺#爆旋陀螺劇場版_激戰！小龍VS大地.md "wikilink")（**金李**、桂子老師）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [翼神世音：多元變奏曲](../Page/翼神世音.md "wikilink")（紫東遙）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南：銀翼的奇術師](../Page/名偵探柯南：銀翼的奇術師.md "wikilink")（矢口雅代）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [劇場版 AIR](../Page/AIR_\(電影\).md "wikilink")（神尾晴子）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [劇場版 BLEACH The DiamondDust Rebellion
    鑽石星塵的反叛](../Page/BLEACH_漂靈：劇場版－鑽石星塵的反叛.md "wikilink")（[卯之花烈](../Page/卯之花烈.md "wikilink")、[陰](../Page/BLEACH角色列表#第二部「鑽石星塵的反叛」.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [劇場版BLEACH Fade to Black
    呼喚你的名字](../Page/BLEACH_漂靈：劇場版－呼喚你的名字.md "wikilink")（卯之花烈）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [劇場版 HeartCatch
    光之美少女！超級時尚秀在花之都…真的嗎\!?](../Page/Heartcatch_光之美少女！#劇場版.md "wikilink")（**月影百合**／**月光天使**）
  - [劇場版“文學少女”](../Page/文學少女#劇場版.md "wikilink")（井上心葉的母親）
  - [魔法少女奈葉 The MOVIE
    1st](../Page/魔法少女奈葉_The_MOVIE_1st.md "wikilink")（琳蒂·哈洛溫）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [劇場版 光之美少女 All Stars
    DX3：傳達到未來！連結世界☆彩虹之花！](../Page/光之美少女_All_Stars_DX3_傳達到未來！連結世界☆彩虹之花！.md "wikilink")（**月影百合**／**月光天使**）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [劇場版 光之美少女 All Stars New
    Stage：未來的朋友](../Page/光之美少女_All_Stars_New_Stage_未來的朋友.md "wikilink")（**月影百合**／**月光天使**）
  - [魔法少女奈葉 The MOVIE 2nd
    A's](../Page/魔法少女奈葉_The_MOVIE_2nd_A's.md "wikilink")（琳蒂·哈洛溫）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [宇宙戰艦大和號2199 星巡的方舟](../Page/宇宙戰艦大和號2199.md "wikilink")（新見薰\[56\]）
  - [攻殼機動隊ARISE -GHOST IN THE
    SHELL-](../Page/攻殼機動隊_ARISE.md "wikilink")（賽德博士\[57\]）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [哆啦A夢：新·大雄的日本誕生](../Page/新·大雄的日本誕生.md "wikilink")（時光巡邏隊隊長）
  - [怪物彈珠 THE MOVIE 前往始源之地](../Page/怪物彈珠.md "wikilink")（神俱土百合）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [魔法少女奈葉Reflection](../Page/魔法少女奈葉Reflection.md "wikilink")（琳蒂·哈洛溫）
  - [交響詩篇艾蕾卡7 Hi-evolution](../Page/交響詩篇#劇場版.md "wikilink")（蕾\[58\]）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [劇場版 HUG！光之美少女♡光之美少女 All Stars
    Memories](../Page/HUG！光之美少女♡光之美少女_All_Stars_Memories.md "wikilink")（**月影百合**／**月光天使**\[59\]）
  - [魔法少女奈葉Detonation](../Page/魔法少女奈葉Detonation.md "wikilink")（琳蒂·哈洛溫）
  - [七龍珠超：布羅利](../Page/七龍珠超_布羅利.md "wikilink")（**[-{zh:布瑪;zh-tw:布瑪;zh-hans:布尔玛;zh-hant:布瑪;zh-hk:奘子;zh-mo:奘子;}-](../Page/布爾瑪.md "wikilink")**）

### 網路動畫

  - 2009年

<!-- end list -->

  - （**卡比**）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [京騷戲畫](../Page/京騷戲畫.md "wikilink")（**古都**（**???**）\[60\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [聖鬥士星矢 黃金魂 -soul of
    gold-](../Page/聖鬥士星矢_黃金魂_-soul_of_gold-.md "wikilink")（**莉菲雅**\[61\]）

### 遊戲

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [夢幻戰士III](../Page/夢幻戰士.md "wikilink")（瓦爾娜）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （凱特）\[62\]

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （接線員 等）

  - [卒業 ～Graduation～](../Page/卒業三部曲.md "wikilink")（中本靜）

  - 龍騎士III（凱特）\[63\]

  - （瑟菲亞）

  - （）

  - [魔物獵人妖子 ～來自魔界的轉學生～](../Page/魔物獵人妖子.md "wikilink")（**真野妖子**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - I·II·III（）

  - （是久斗陽子）

  - CALII（雪拉薩特）

  - （**悠**）

  - （[**水野亞美**／**水手水星**](../Page/水野亞美.md "wikilink")）

  - 美少女戰士R（**水野亞美**／**水手水星**）

  - [美少女夢工場2](../Page/美少女夢工場.md "wikilink")（**女孩**）\[64\]

  - 魔物獵人妖子 ～遠方來的呼聲～（**真野妖子**）

  - （櫻小路香、金麗華）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （萊莎）

  - CALIII（雪拉薩特）

  - 美少女戰士 Collection（**水野亞美**／**水手水星**）

  - 美少女戰士S 今天要代替方塊懲罰你！（**水野亞美**／**水手水星**）

  - （〈〉、）

  - （）

  - （玲）

  - [露娜 永恆之藍](../Page/露娜_永恆之藍.md "wikilink")（**珍**）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - Element Voice系列(3) 久川綾 ～Forest Sways～（**久川綾**〈本人飾演〉）\[65\]

  - （安特瓦絲）

  - 卒業Cross World（中本靜）

  - （艾莉希亞·卡蘭特）\[66\]

  - 美少女戰士 ANOTHER STORY（**水野亞美**／**水手水星**）

  - 美少女戰士S（**水野亞美**／**水手水星**）

  - 美少女戰士S Crooklyn（**水野亞美**／**水手水星**）

  - 美少女戰士S 場外亂鬥\!? 主角爭奪戰（**水野亞美**／**水手水星**）

  - 美少女戰士Sailor Stars 輕飄飄的恐慌（**水野亞美**／**水手水星**）

  - （立花綾華）

  - （神谷勇希）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （佐藤久美子）

  - （伊莉亞）

  - 東方珍遊記 ～\!\!～（）

  - （本多智子）

  - 美少女戰士SuperS 全員參加\!\! 主角爭奪戰（**水野亞美**／**水手水星**）

  - 美少女戰士Sailor Stars 輕飄飄的恐慌2（**水野亞美**／**水手水星**）

  -
  - 2（）

  - （）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （由娜）

  - （亞絲敏）

  - 美少女戰士問答（**水野亞美**／**水手水星**）

  - [冒險奇譚](../Page/格蘭蒂亞_\(遊戲\).md "wikilink")（美緒）

  - [YU-NO
    在這世界盡頭詠唱愛的少女](../Page/YU-NO_在這世界盡頭詠唱愛的少女.md "wikilink")（武田繪里子）

  - 卒業 Vacation（中本靜）

  - （安）\[67\]

  - [特勤機甲隊2](../Page/特勤機甲隊.md "wikilink")（方寬梅）

  - 女神天國II（）

  - [銀河少女警察 Re-inforce](../Page/銀河少女警察系列.md "wikilink")（御堂玲華）

  - [夢幻模擬戰I\&II](../Page/夢幻模擬戰系列.md "wikilink")（潔西卡）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [伊蘇II 失落的伊蘇古國 終章](../Page/伊蘇II_失落的伊蘇古國_終章.md "wikilink")（莉莉亞）\[68\]

  - （梅兒·布萊恩）

  - （赤風）

  - （龍宮寺麗美）

  - [星海遊俠2 二次進化](../Page/星海遊俠2_二次進化.md "wikilink")（**蕾娜·蘭佛德**）

  - （修拉）

  - [劍魂](../Page/劍魂.md "wikilink")（柴香華）

  - （宗田理央）

  - （莉奧·巴克斯特）

  - （莉奧·巴克斯特）

  - 夢幻模擬戰 ～Dramatic Edition～（潔西卡）

  - 露娜 永恆之藍2（**珍**）\[69\]

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [動畫故事遊戲(1) 庫洛魔法使](../Page/百變小櫻#遊戲.md "wikilink")（可魯貝洛斯）

  - （·綾）

  - （蘭斯洛特）

  - [To Heart](../Page/To_Heart.md "wikilink")（保科智子）

  - 銀河少女警察 The 3rd Planet（御堂玲華）

  - （莉奧·巴克斯特）

  - 露娜 永恆之藍2（**珍**）\[70\]

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [AZITO3](../Page/AZITO.md "wikilink")（神崎）

  - 庫洛魔法使 庫洛牌魔法（可魯貝洛斯）

  - 庫洛魔法使 知世的錄影大作戰（可魯貝洛斯）

  - （可魯貝洛斯）

  - （莉奧·巴克斯特）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [AIR](../Page/AIR_\(遊戲\).md "wikilink")（神尾晴子）
  - 兒童劇場 美少女戰士世界（**水野亞美**／**水手水星**）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （黑澤美奈茂）

  - [劍魂II](../Page/劍魂II.md "wikilink")（柴香華）

  - [.hack系列](../Page/.hack_\(遊戲\).md "wikilink")（瑞秋）

  - （）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [笑園漫畫大王Advance](../Page/笑園漫畫大王.md "wikilink")（黑澤美奈茂）

  - （）

  - [召喚夜響曲3](../Page/召喚夜響曲3.md "wikilink")（亞爾迪菈）

  - （**中嶋陽子**）

  - （品藤聰美）

  - [全民高爾夫4](../Page/全民高爾夫4.md "wikilink")（仁美）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 庫洛魔法使〈小櫻牌篇〉 ～小櫻與卡片與朋友～（可魯貝洛斯）

  - [決戰III](../Page/決戰III.md "wikilink")（[歸蝶](../Page/濃姬.md "wikilink")）

  - （**中嶋陽子**）

  - [超級機器人大戰MX](../Page/超級機器人大戰MX.md "wikilink")（紫東遙）

  - [Remember11 -the age of
    infinity-](../Page/Remember11_-the_age_of_infinity-.md "wikilink")（内海カーリー）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰MX Portable](../Page/超級機器人大戰MX.md "wikilink")（紫東遙）

  - 卒業 ～Next Graduation～（中本靜）

  - [劍魂III](../Page/靈魂能力III.md "wikilink")（柴香華）

  - （理樹·琉、理樹·璃）

  - （）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [高機動交響曲GPO
    青之章～將信送到光之海～](../Page/高機動交響曲GPO#青之章～將信送到光之海～（第三季）.md "wikilink")（都綾子）

  - （艾莉娜·潘德魯頓）

  - 卒業 ～2nd Generation～（中本靜）

  - （康奈神威、成瀨唯）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [空戰奇兵6 解放的戰火](../Page/皇牌空戰6_解放的戰火.md "wikilink")（梅莉莎·哈曼）

  - （梅蓓爾）

  - （米菈·阿卡曼）

  - [Wonderland ONLINE -暗黑禁術-](../Page/飄流幻境Online.md "wikilink")（潔西卡）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - ～紅輝魔石～（）

  - [超級機器人大戰Z](../Page/超級機器人大戰Z.md "wikilink")（蕾·比姆斯）

  - [宵星傳奇](../Page/宵星傳奇.md "wikilink")（**茱蒂絲**）

  - （橘瑞穗）

  - [乃木坂春香的秘密 開始了，角色扮演♥](../Page/乃木坂春香的秘密#遊戲.md "wikilink")（乃木坂秋穗）

  - （懸樋／）

  - （露娜雪）

  - [人中之龍 登場！](../Page/人中之龍_登場！.md "wikilink") （**吉野太夫**）

  - 摔角天使 生存者2（康奈神威、成瀨唯）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - （茱蒂絲）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - （修女露娜、杜蘭）

  - [.hack//Link](../Page/.hack/Link.md "wikilink")（瑞秋、莫爾卡娜·摩德·根）

  - （琳蒂·哈洛溫）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [英雄傳說 碧之軌跡](../Page/英雄傳說VII.md "wikilink")（阿瑞安赫德）

  - [戰場女武神3 -Unrecorded
    Chronicles-](../Page/戰場女武神3.md "wikilink")（**莉蒂亞·亞古提**）

  - （茱蒂絲）

  - [武裝神姬 BATTLE MASTERS Mk.2](../Page/武裝神姬.md "wikilink")（黑龍型MMS·正義）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - （洛薛兒·庫雷特）

  - [新·光神話 帕爾提娜之鏡](../Page/新·光神話_帕爾提娜之鏡.md "wikilink")（**帕爾提娜**）

  - [心靈照相機～被附身的筆記本～](../Page/零系列#心靈照相機～被附身的筆記本～.md "wikilink")

  - [超級機器人大戰OG SAGA 魔裝機神II REVELATION OF EVIL
    GOD](../Page/超級機器人大戰OG_SAGA_魔裝機神II_REVELATION_OF_EVIL_GOD.md "wikilink")（）

  - [聖鬥士星矢Ω 終極小宇宙](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")（索妮亞\[71\]）

  - [New LovePlus](../Page/New_LovePlus.md "wikilink")（姊崎菜菜子）

  - （**李菲**）

  - [Phantom -PHANTOM OF
    INFERNO-](../Page/Phantom_-PHANTOM_OF_INFERNO-.md "wikilink")（**克勞蒂婭·麥肯寧**\[72\]\[73\]）\[74\]

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [光明之舟](../Page/光明之舟.md "wikilink")（邁亞\[75\]）

  - （）

  - （領隊\[76\]）

  - [桃色大戰](../Page/桃色大戰.md "wikilink")（）

  - [Unlight](../Page/Unlight.md "wikilink")（瑪格莉特）

  - ∞（艾瑪）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - （****）

  - （**平澤亞美**\[77\]）

  - [夏莉的鍊金工房
    ～黃昏海洋之鍊金術士～](../Page/夏莉的鍊金工房～黃昏海洋之鍊金術士～.md "wikilink")（娜提·艾爾米納斯\[78\]）

  - [白貓Project](../Page/白貓Project.md "wikilink")（\[79\]）

  - [任天堂明星大亂鬥3DS/Wii
    U](../Page/任天堂明星大亂鬥3DS/Wii_U.md "wikilink")（**帕爾提娜**）

  - （茱蒂絲\[80\]）

  - [電擊文庫 FIGHTING
    CLIMAX](../Page/電擊文庫_FIGHTING_CLIMAX.md "wikilink")（奇諾\[81\]）

  - [名偵探柯南 幻影狂詩曲](../Page/名偵探柯南#電子遊戲.md "wikilink")（蘆原穗積\[82\]）

  - （阿修羅男爵\[83\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [碧藍幻想](../Page/碧藍幻想.md "wikilink")（席爾瓦）

  - 白貓Project（\[84\]）

  - [第3次超級機器人大戰Z 天獄篇](../Page/第3次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（托萊雅·史考特）

  - [數碼寶貝物語 網路偵探](../Page/數碼寶貝物語_網路偵探.md "wikilink")（岸部理惠\[85\]）

  - 電擊文庫 FIGHTING CLIMAX IGNITION（奇諾）

  - 芙蒂希亞戰紀（史緹巴姆、史泰菈、瑪莉亞、由爾碧亞、莉亞、諾吉納姆、哈瑪梅爾、紀莉塔）

  - （落水鏡花）

  - 末世之蝕（**羅蓓塔**\[86\]）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - CLOSERS（藤堂吹雪）
  - [巴哈姆特之怒](../Page/巴哈姆特之怒.md "wikilink")（賽拉芙·瑪娜莉亞、希爾瓦）
  - [英雄傳說 空之軌跡 the 3rd
    Evolution](../Page/英雄傳說VI_空之軌跡.md "wikilink")（露希·賽蘭德、第七柱）
  - BLEACH Brave Souls（[卯之花烈](../Page/卯之花烈.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [英雄傳說 閃之軌跡III](../Page/英雄傳說_閃之軌跡.md "wikilink")（阿瑞安赫德\[87\]）

  - HIT -Heroes of Incredible Tales-（艾哈蒂姆）

  - （**月影百合**／**月光天使**）

  - 人中之龍 極2（**狹山薰**）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [超级七龙珠英雄](../Page/七龙珠英雄.md "wikilink")（布尔玛<第2代>）
  - 人中北斗（**尤莉亞**、**萊拉**\[88\]）
  - [Sdorica -sunset-](../Page/Sdorica_-sunset-.md "wikilink")（娜雅·羅塞特）
  - 英雄傳說 閃之軌跡IV -THE END OF SAGA-（阿瑞安赫德\[89\]）
  - [任天堂明星大亂鬥 特別版](../Page/任天堂明星大亂鬥_特別版.md "wikilink")（**帕爾提娜**）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [人中之龍online](../Page/人中之龍online.md "wikilink")（狹山薰）
  - 庫洛魔法使 快樂回憶（**可魯貝洛斯**\[90\]）

### 廣播劇CD

  - [廣播劇CD Eternal Prism 01](../Page/偶像大師CD列表#廣播劇CD.md "wikilink")
    （神長瑠衣）

  - [青空少女隊](../Page/青空少女隊.md "wikilink") 特別篇 ～羽田·三鷹的道中（羽田美雪）

  - （阿莉耶塔）

  - 伊蘇廣播劇CD 異說 ～另一種的菲爾迦納冒險物語～（修女露娜、伊莎貝拉）\[91\]

  - [Weiß kreuz](../Page/白色十字架.md "wikilink") Dramatic Image Album III
    SCHWARZ I（莎莉·修馬茲）

      - Weiß kreuz Dramatic Image Album IV SCHWARZ II（莎莉·修馬茲）

  - [MM一族](../Page/MM一族.md "wikilink")（砂戶智子）

  - [櫻蘭高校男公關部](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink") 初代廣播劇CD版（藤岡治斐）

  - （妲莉露）

  - 廣播劇CD [織田信奈的野望](../Page/織田信奈的野望.md "wikilink")（丹羽長秀）

  - （春崎七夏）

  - （瀨能菫）

  - (1) 集中豪雨潰方（）

      - 氣象精靈記 (2) 正台風起方（）

  - 今天開始靠蘿莉吃軟飯！（**中野夕莉**\[92\]）

  - [奇諾之旅](../Page/奇諾之旅.md "wikilink") 廣播劇CD版（**奇諾**）

  - [久遠之絆](../Page/久遠之絆.md "wikilink") 平安篇（泰子）

  - 廣播劇CD （遠山百合子）

  - 廣播劇CD（梅蓓爾）

  - [快打旋風ZERO2外傳](../Page/快打旋風ZERO.md "wikilink")
    最危險的女高中生·櫻（**[櫻](../Page/春日野櫻.md "wikilink")**）

      - 快打旋風ZERO2外傳II 櫻，最危險的文化祭（**櫻**）

  - 廣播劇CD Zektbach Drama CD ～The Diary Of Hannes～（薩夏）

  - [7SEEDS 幻海奇情](../Page/7SEEDS_幻海奇情.md "wikilink")（神樂坂美鶴）

  - [劍之世界](../Page/劍之世界.md "wikilink")  廣播劇CD（GM）

  - （**鹿島翔香**）

  - [TWIN SIGNAL](../Page/TWIN_SIGNAL.md "wikilink")（）

  - 廣播劇CD「[宵星傳奇](../Page/宵星傳奇.md "wikilink")」第1－5卷（茱蒂絲）

  - 廣播劇CD （藤代霧瀨）

  - [傳說的勇者的傳說](../Page/傳說的勇者的傳說.md "wikilink")（菲莉絲·艾利斯）

  - [純愛手札](../Page/心跳回憶_\(遊戲\).md "wikilink") 廣播劇CD（鞠川奈津江）

  - （V：瑪莉亞、VI：米蕾尤）

  - [聖魔之血](../Page/聖魔之血.md "wikilink")（凱特·史考特）

  - [6/17秀逗美眉](../Page/6/17秀逗美眉.md "wikilink")（雨宮由理子）

  - （七瀨冴子）

  - 原聲劇場 [特勤機甲隊](../Page/特勤機甲隊.md "wikilink")（哈蒂·紐蘭）

  - （）

  - 廣播劇CD [幻影天使](../Page/幻影天使.md "wikilink")（草摩由希）

  - 聲優挑戰 Vol.1 -卒業篇-（中本静）

  - 廣播劇CD （的母親）

  - （女孩子）

  - [魔法少女奈葉StrikerS](../Page/魔法少女奈葉_Sound_Stage.md "wikilink") Sound
    Stage 02（琳蒂·哈洛溫）

  - [可愛動物日記](../Page/可愛動物日記.md "wikilink")（朝霞鈴乃）

  - 原聲帶專輯（鳥柄滿子）

  - [LOVE YOU 我的勇者公主](../Page/LOVE_YOU_我的勇者公主.md "wikilink")（神田真奈美）

  - 流星皇子TOMMY（TOMMY）

  - 廣播劇CD [薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink") 廣播劇CD版（櫻田紀）

  - CD劇場 （橘月夜）

  - 廣播劇CD （）

### 廣播劇

  - [VOMIC](../Page/VOMIC.md "wikilink")
    [信蜂](../Page/信蜂.md "wikilink")（安奴·辛谷）

  - 源氏物語（夕顔）

  - [搞怪拍檔FLASH](../Page/搞怪拍檔.md "wikilink")（瑪雅）

### 外語配音

※作品依英文名稱及英文原名排序。

#### 電影

  - （Dawn Schafer〈Larisa Oleynik 飾演〉）

  - （尹秀真〈[金賢珠](../Page/金賢珠.md "wikilink") 飾演〉）

  - （Molly Cartwell〈[Michelle Williams](../Page/蜜雪兒·威廉絲.md "wikilink")
    飾演〉）

  - （**Brittany Foster**〈Susan Ward 主演〉）

  - （**Jessica Kimble**〈Kari Keegan 主演〉）※VHS版。

  - （Fern Mayo, aka "Vylette"〈Judy Greer 飾演〉）

  - [莫里斯的情人](../Page/莫里斯的情人.md "wikilink")（[板球比賽的觀眾](../Page/板球.md "wikilink")〈[Helena
    Bonham Carter](../Page/海倫娜·博纳姆·卡特.md "wikilink")
    飾演〉※[東京電視台版](../Page/東京電視台.md "wikilink")。

  - [說不完的故事3](../Page/說不完的故事.md "wikilink")（**Nicole**〈Melody Kay
    主演〉）※影碟版。

  - [寵物墳場](../Page/寵物墳場.md "wikilink")
    ※[富士電視台版](../Page/富士電視台.md "wikilink")。

  - [終極追殺令](../Page/這個殺手不太冷.md "wikilink")（**Mathilda Lando**〈[Natalie
    Portman](../Page/娜塔莉·波特曼.md "wikilink") 主演〉）※VHS、DVD、完全版。

  -
  - （Lisa Stockwell〈Keri Lynn Pratt 飾演〉）

  - （**[Snow White](../Page/白雪公主.md "wikilink")**〈[Kristin
    Kreuk](../Page/克莉斯汀·克魯克.md "wikilink") 主演〉）

#### 電視影集

  - [李小龍傳奇](../Page/李小龍傳奇.md "wikilink")（Linda）
  - [超人力霸王帕瓦德](../Page/帕瓦特·奥特曼.md "wikilink")（Julie Young）
  - [陰松林 (第2季)](../Page/陰松林.md "wikilink")（Rebecca Yedlin〈[Nimrat
    Kaur](../Page/妮姆拉·卡爾.md "wikilink") 飾演〉）

#### 動畫

  - [101忠狗 (1997年電視動畫)](../Page/101忠狗.md "wikilink")（Anita Radcliffe）

  - （**媽媽**）

  - [藍色小精靈](../Page/藍精靈.md "wikilink")（Hefty Smurf）

  - [音速小子](../Page/音速小子_\(動畫\).md "wikilink")（Nicole）

  - [公主闖天關](../Page/公主闖天關.md "wikilink")（Queen Moon Butterfly〈[Grey
    DeLisle](../Page/格蕾·德萊勒.md "wikilink") 配音〉）

### 廣播節目

  - Amusement Party First Avenue

  -
  -
  - 久川綾的睡衣之夜

  -
  - 與綾的G Station XXX

  - Radio de Cross Over

  - （梶野美津子）

  -
### 特攝影集

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [烈車戰隊特急者](../Page/烈車戰隊特急者.md "wikilink")（諾雅夫人的配音\[93\]）
  - [烈車戰隊特急者 THE MOVIE
    銀河路線SOS](../Page/烈車戰隊特急者_THE_MOVIE_銀河路線SOS.md "wikilink")（諾雅夫人的配音\[94\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （諾雅夫人的配音）

  - [烈車戰隊特急者 VS 強龍者 THE
    MOVIE](../Page/烈車戰隊特急者_VS_強龍者_THE_MOVIE.md "wikilink")（諾雅夫人的配音\[95\]）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [手裏劍戰隊忍忍者 VS 特急者 THE MOVIE 忍者 In
    Wonderland](../Page/手裏劍戰隊忍忍者_VS_特急者_THE_MOVIE_忍者_In_Wonderland.md "wikilink")（望月諾雅千代女的配音）

### 綜藝節目

  - （[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")：1994年11月3日）－以[美少女戰士隊名義出演](../Page/美少女戰士.md "wikilink")

  - 正月特輯（朝日電視台：1996年）－與同行[三石琴乃陪同出演](../Page/三石琴乃.md "wikilink")

  - （[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")：1998年）－嘉賓出演

  - 優（東京電視台：2002年）－與同行[熊井統子陪同為新番動畫](../Page/熊井統子.md "wikilink")《[戰鬥陀螺](../Page/戰鬥陀螺.md "wikilink")》進行宣傳

  - [電視冠軍](../Page/電視冠軍.md "wikilink")
    秋葉王選手權（東京電視台：2005年9月15日）－與同行[井上喜久子陪同出演](../Page/井上喜久子.md "wikilink")

  - （[AT-X](../Page/AT-X.md "wikilink")：2007年4月）

### 廣告

  -
  - 新·光神話 鏡（）

  -
  - [七龍珠Z](../Page/七龍珠Z.md "wikilink")×[花王](../Page/花王.md "wikilink")「貝基塔的新挑戰」（[-{zh:布瑪;zh-tw:布瑪;zh-hans:布尔玛;zh-hant:布瑪;zh-hk:奘子;zh-mo:奘子;}-](../Page/布爾瑪.md "wikilink")）\[96\]\[97\]

### 柏青哥遊戲

  - CR（）
  - CR2（）

### 其它

  - [毎日放送](../Page/毎日放送.md "wikilink") 人生（『小林家』『招女』）

  - [無止境的殺人](../Page/無止境的殺人.md "wikilink")（財布：旁白）

  - （舊機種、Grundy之前生產的機種、電梯按鍵Advance V的廣播）

  - [先鋒企業製作衛星導行廣播](../Page/先鋒_\(公司\).md "wikilink")

  - 製作的停車證廣播

## 音樂作品

### 單曲

| 枚數                                     | 發行日期        | 單曲名稱（日文名稱） | 規格編號       | 最高名次 |
| -------------------------------------- | ----------- | ---------- | ---------- | ---- |
| [VAP](../Page/VAP.md "wikilink")       |             |            |            |      |
| 1st                                    | 1994年7月1日   | ****       | VPDG-20560 | 第59名 |
| 2nd                                    | 1994年12月1日  | ****       | VPDG-20581 | 第54名 |
| [日本古倫美亞](../Page/日本古倫美亞.md "wikilink") |             |            |            |      |
| 3rd                                    | 1995年7月21日  | ****       | CODC-688   | 第93名 |
| VAP                                    |             |            |            |      |
| 4th                                    | 1996年2月1日   | ****       | VPDG-20648 | 第64名 |
| 5th                                    | 1996年7月1日   | ****       | VPCG-82239 | 第85名 |
| 6th                                    | 1997年12月21日 | ****       | VPCG-82108 | 圈外   |
| 7th                                    | 1998年8月21日  | ****       | VPCG-82109 |      |

### 專輯

#### 原創專輯

| 枚數                               | 發行日期        | 專輯名稱（日文名稱） | 規格編號       | 最高名次 |
| -------------------------------- | ----------- | ---------- | ---------- | ---- |
| [VAP](../Page/VAP.md "wikilink") |             |            |            |      |
| 1st                              | 1993年12月21日 | ****       | VPCG-84216 | 81   |
| 2nd                              | 1995年3月1日   | ****       | VPCG-84247 | 30   |
| 3rd                              | 1996年3月1日   | ****       | VPCG-84272 |      |
| 4th                              | 1998年3月1日   | ****       | VPCG-84641 | 圈外   |
| 5th                              | 1999年3月17日  | ****       | VPCG-84674 |      |

#### 迷你專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>枚數</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>專輯名稱（日文名稱）</p></th>
<th><p>規格編號</p></th>
<th><p>最高名次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1st</p></td>
<td><p>1993年3月21日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>CRCP-15005</p></td>
<td><p>圈外</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德間日本傳播.md" title="wikilink">Animage Record</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2nd</p></td>
<td><p>1995年7月21日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>TKCA-71677</p></td>
<td><p>第85名</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 原聲帶專輯

| 枚數                                        | 發行日期      | 專輯名稱（日文名稱） | 規格編號       | 最高名次 |
| ----------------------------------------- | --------- | ---------- | ---------- | ---- |
| [Pony Canyon](../Page/波麗佳音.md "wikilink") |           |            |            |      |
| 1st                                       | 1997年1月8日 | ****       | PCCG-00366 | 第80名 |

#### 合輯專輯

| 枚數                               | 發行日期       | 專輯名稱（日文名稱） | 規格編號         | 最高名次 |
| -------------------------------- | ---------- | ---------- | ------------ | ---- |
| [VAP](../Page/VAP.md "wikilink") |            |            |              |      |
| 1st                              | 1997年3月1日  | ****       | VPCG-84627   | 第76名 |
| 2nd                              | 2000年2月21日 | **decade** | VPCG-84693/5 | 圈外   |

#### 精選專輯

| 枚數                               | 發行日期       | 專輯名稱（日文名稱）        | 規格編號       | 最高名次 |
| -------------------------------- | ---------- | ----------------- | ---------- | ---- |
| [VAP](../Page/VAP.md "wikilink") |            |                   |            |      |
| 1st                              | 2011年5月18日 | **Golden☆Best**（） | VPCC-84175 | 圈外   |

#### Live專輯

| 枚數                               | 發行日期        | 專輯名稱（日文名稱） | 規格編號    | 最高名次         |
| -------------------------------- | ----------- | ---------- | ------- | ------------ |
| [VAP](../Page/VAP.md "wikilink") |             |            |         |              |
| 1st                              | 1998年12月21日 | '''LIVE    | 1998''' | VPCG-84665/6 |

### 錄影帶／LD

  - AYA MAIL
  - AYA MAIL 2 青空抱
  - AYA MAIL 3 AYA FIRST LIVE
  - AYA MAIL 1×2
  - AYA MAIL 4 過去悲
  - 久川綾大運動
  - 久川綾LIVE AT AKASAKA BLITZ
  - 久川綾 Live Act Vol.2 “分換”
  - THE （旁白）TBS廣播

### 商業主打

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>樂曲</p></th>
<th><p>商業主打</p></th>
<th><p>時期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Sunday</p></td>
<td><p><a href="../Page/RKB每日放送.md" title="wikilink">RKB每日放送廣播節目</a>《久川綾的睡衣之夜》主題歌曲</p></td>
<td><p>1994年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>OVA《{{lang|ja|{{link-ja|フラッグ！|フラッグ!|埼玉暴走最前線 フラッグ！死にものぐるいの青春</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>青空抱</p></td>
<td><p>RKB毎日放送廣播節目《久川綾的睡衣之夜》主題歌曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/日本電視台.md" title="wikilink">日本電視台綜藝節目</a>《》片尾主題曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>DREAM OF YOU</p></td>
<td><p>OVA《》片尾主題曲</p></td>
<td><p>1995年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Shiny Day</p></td>
<td><p><a href="../Page/文化放送_(日本).md" title="wikilink">文化放送廣播節目</a>《》片頭主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>息眠</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬代.md" title="wikilink">萬代</a><a href="../Page/Playdia.md" title="wikilink">Playdia V</a> 主題歌曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>遊道終</p></td>
<td><p>文化放送廣播節目《久川綾的SHINY NIGHT》片尾主題曲</p></td>
<td><p>1996年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>月太陽</p></td>
<td><p>日本電視台電視動畫《》片尾主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>風</p></td>
<td><p>日本電視台電視動畫《魯邦三世：暮色☆雙子座的秘密》劇中插入歌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>心抱</p></td>
<td><p>文化放送廣播節目《久川綾的SHINY NIGHT》片尾主題曲</p></td>
<td><p>1997年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HAPPY BIRTHDAY TO LOVE</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>…</p></td>
<td><p>1998年</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 書籍

  - ―P-SUKE MY LOVE（繪本）

  - AYA―à ya carte（隨筆集）

  - VIVACE（寫真集）

  - ―P-SUKE FOREVER（繪本）

## 相關項目

  - －搞笑團體「NIBUNNOGO！」成員，久川綾的表弟。

## 腳註

### 注釋

### 來源

## 外部連結

  - [青二Production公式官網的聲優簡介](https://www.aoni.co.jp/search/hisakawa-aya.html)


[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:大阪府出身人物](../Category/大阪府出身人物.md "wikilink")
[Category:青二Production](../Category/青二Production.md "wikilink")

1.
2.  特別編輯《劇場版 幸運女神 -THE FIELD OF
    GODDESS-》，2002年10月9日發行（第1刷發行），第123頁，[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")
    ISBN 4-06-334569-6

3.
4.
5.
6.
7.
8.  來自2014年11月3日在[NHK-FM播出的廣播節目](../Page/NHK-FM頻率.md "wikilink")《今日一日“歌優”三昧
    ！》久川她在節目中的對談。

9.  後來發行的[OVA系列同樣沿用電影動畫的配音班底](../Page/OVA.md "wikilink")。

10. 綜合圖書《聲優Premium》vol.2（綜合Mook，2017年）第82－97業 ISBN 9784862981820

11. 只擔任1992年至1997年播出版。2014年7月起播出的新作動畫《[美少女戰士Crystal](../Page/美少女戰士Crystal.md "wikilink")》登場的水野亞美改由[金元壽子配音](../Page/金元壽子.md "wikilink")。

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26. 2012年於電影院先行上映。

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49. 隨著單行本第46冊特裝版的發行附贈OVA。

50. 隨著單行本第12冊限定版的發行附贈Blu-ray。

51. 隨著單行本第6～8冊特裝版的發行附贈DVD。

52.

53.

54.

55.

56.

57.

58.

59.

60.

61.

62. [PC Engine版](../Page/PC_Engine.md "wikilink")。

63.
64. PC Engine、[Sega
    Saturn](../Page/世嘉土星.md "wikilink")、[3DO版](../Page/3DO.md "wikilink")。

65. 本人出演。

66.
67. Sega Saturn版。

68.
69.
70. [PS版](../Page/PlayStation.md "wikilink")。

71.

72.

73.

74. [Xbox 360版](../Page/Xbox_360.md "wikilink")。

75. 《週刊Fami通》2013年2月7日號，[enterbrain](../Page/enterbrain.md "wikilink")，2013年1月24日。

76.

77.

78. 《[電擊PlayStation](../Page/電擊PlayStation.md "wikilink")》Vol.564，[ASCII
    Media Works](../Page/ASCII_Media_Works.md "wikilink")，2014年4月10日。

79.

80.

81.

82.

83.

84.

85.

86.

87. 《電擊PlayStation》Vol.640，[KADOKAWA](../Page/KADOKAWA.md "wikilink")，2017年6月8日。

88.

89. 《電擊PlayStation》Vol.644，KADOKAWA，2018年6月14日。

90.

91. 與[PSP版](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")《》限定版同梱發行。

92.

93.

94.

95.

96.

97.